帶母親去鹿兒島，求意見

小弟第一次帶母親大人去旅行,不過唔識揸車
而行程上會detail少少(星期二就出發)
希望各位巴絲打幫幫手,比下意見同埋推介下有乜好食必食
甚至可以suggestion改一日去屋久島/宮崎等等

另外自己一開始on99無做好資料搜集見平就book左6日中央站附近既酒店,本身想就咁book多晚吟松
但母親大人就話唔晒錢
希望各位可以比多啲意見，Thank you各位

Day1:
下午三點幾機場落機>搭巴士出酒店check in
之後係中央站一番街附近搵野食

Day2:指宿
坐玉手箱轉巴士去healthy land露天溫泉+砂浴
之後再會入埋去池田湖睇下
午餐指宿站"青葉"

Day3:去霧島
高千穗牧場,霧島神社,神話の里公園
有時間/以上地點母親大人覺得無乜特別就去埋霧島溫泉市場行下

Day4:去櫻島
朝早就去下鹿兒島中央站個朝市買下生果>
搭巴士去坐渡輪去櫻島(買welcome cute共同利用券 ),
去到櫻島就會坐鹿兒島市營巴士既櫻島定期觀光tour>
(應該比得1小時既周遊巴士睇得多啲同無咁趕)
>櫻島熔岩海岸公園

Day5:鹿兒島市內遊
暫時有2個plan
A.)城山>仙嚴園>天文館
B.)城山>水族館>天文館

Day6:Last day
視乎情況,行下百貨公司
去華蓮食個lunch,再行下就去機場

巴打可以買個南九州jr pass 去埋熊本+宮崎
個人認為日南嗰邊d 景唔錯

Thank you巴打
但巴打覺得邊啲日子可以combine或者直頭刪減
再改一日去熊本/宮崎

個人認為去屋久島最少都2日

可以將城山同水族館or仙巖園擺係指宿同櫻島之後
天文館就是但揾個夜晚去
我上次去櫻島同指宿都各用左半日only
櫻島就搭觀光巴士+行下遊客中心
指宿就齋浸砂浴+温泉+食lunch
咁就有日可以去宮崎
不過咁樣就真係有d chur
而屋久島就真係要at least兩日

認同樓上巴打，去宮崎睇風景
建議第3日霧島後坐巴士/ JR 去宮崎
宮崎高千穗峽，鬼之洗板大力推薦
day 4 同day 5 combine
day 6 認真講，唔覺市區有野行。反而去到薩麼望住一望無際海同枕琦漁港靜靜哋仲有驚喜。

感謝絲打先
不過Check左由霧島神宮去宮崎都要2小時
再去到延岡站搭去高千穗峽都唔短時間
因為6日都住鹿兒島，番去都又要一段時間
母親大人知道要咁搭法一定不滿

下次自駕遊就一定會去,thank you絲打

如果住鹿兒島真係唔建議去宮崎
坐特急都要兩個鐘, 去日南又要預多個幾鐘
巴士又勁疏, miss左一班既話會幾麻煩
利申親身經歷

靚係靚 不過會係幾chur 同老人家去未必鐘意

去霧島神社要留意d巴士班次

留名

霧島其實冇咩睇
呢個月份去高千穗牧場又冇咩睇
個咩溫泉市場嘥氣。不如睇下霧島神宮好過，不過都係普普通通
巴士班次係勁疏
我覺得去熊本一日遊好過 ，雖然冇得睇熊本城

利申：1月尾去過霧島，住一晚，自駕

樓主有無興趣觀鶴 可以考慮下岀水

如果怕舟車勞頓，但又想試下火車遊，可以睇下坐唔坐到隼人之風特別火車

記得買巴士pass 上次我就趕唔切 好鬼貴
試過由鹿兒島坐頭車(5點幾)去宮崎 再轉巴士去青島->XX日南(復活島公園)->鵜戸神宮->飫肥
回程jr番宮崎 再番鹿兒島(好似都成10點幾先番到)
唔知咁去伯母頂唔頂得順btw記得去得宮崎要食餐宮崎牛

得果十班巴士 巴打自己研究下

我以為自己開Post
都係同老母去不過係5月
留名睇報告

新年去啱啱返
水族館條海豚我去之前查過，佢生咗仔，啲表演停曬，覺得唔太值得去，不過唔知依家仲係唔係。
仙巖園天氣好先靚，之前去落雨完全睇唔到櫻島，淨係得近景 建議可以當日先決定去邊，不過我會prefer仙巖園。
高千穂牧場冬天好似冇乜嘢睇，神話之里我搭車路過，淨係睇到一堆枯草
我本身plan個route係鹿兒島搭隼人之風（真心幾靚）去霧島溫泉站，之後轉巴士去丸尾溫泉市場lunch ，之後join佢地個bus trip，但係之後上到溫泉市場成家人突然決定搭巴士去睇霧島神宮就落山
可以睇吓個trip啱唔啱用，咁樣可以唔駛就啲咁疏嘅巴士時間

仲有其實個朝市幾細吓
機場巴士落車個building入面間壽庵幾好食，中央站隔離amu入面間一二三啲lunch set都好扺食，兩間都係食黑豚嘅
仲有其實有時市電比起巴士更加就到個時間

睇漏咗樓主原來打算坐玉手箱去指宿，咁可以慳番呢個
Skip霧島去熊本啦，Kumamon等緊你

如果要5點幾車，母親大人暫死我都似
所以宮崎就未必

熊本暫時搵緊資料，好似比較好

Thank you巴打既包膠
依加比大家既意見講到唔係咁想去霧島

唔渣車你都幾撚難去
高千穗牧場,霧島神社,神話の里公園

巴打你覺得改去熊本點睇？
同埋想問下大家熊本城依加係咪只可以外圍影相？

同埋母親大人話想去摘水果
依段時間應該士多啤梨盛產
想問有無邊個果園推介？
或者交通方便

想問下巴打邊度買機票
5月帶老母去大阪 依家睇都貴
唔知有無得等平機票，又驚遲下買仲貴

香港航空 價錢應該唔洗$1000一個

平時買機票都係留意多啲facebook page

我呢幾日都有睇，加埋稅都要～1700一個

唔揸車上牧場果D真係好慘
一係行到仆街 一係搭的士貴到仆街
而且你走果陣都好難搵到架的士 CALL的士等勁耐
巴士D時間又難就 D站又唔算近某幾個景點

都plan 得幾好呀
不過櫻島唔揸車好悶冇野睇

鹿兒島去宮崎特急麵兩粒幾鐘，宮崎去高千穗又兩粒鐘，你咁樣叫樓主同老母去玩鳩佢咩

鹿兒島去宮崎兩粒鐘多d，宮崎去飫肥一個鐘，如果去埋鵜戶神宮，由飫肥去鵜戶神宮一粒鐘，神宮去青島九個字，唔係唔得，要好早起身同好chur
我上年10月就係咁玩

去指宿池田湖長崎鼻果堆要留意巴士好疏，小心過時。

留名6月同女朋友去，會住宮崎，但6月好似雨季

3月底（27/3)去 唔知有無機會睇到櫻花

暫定行程如下：
Day 1 鹿兒島 住鹿兒島
Day 2 玩日南 住宮崎(3day pass)
Day 3 宮崎 =>遊玩霧島 住鹿兒島(3day pass)
Day 4 指宿一帶 住鹿兒島(3day pass)
Day 5 櫻島 鹿兒島市內 住鹿兒島
Day 6 鹿兒島 shopping

day 2 個日暫時book 左鹿兒島 諗緊轉去 宮崎會否好d 但要換酒店比較煩
另外bus pass 應該買唔到1000 yen 個pass ,因為鹿兒島去宮崎再去日南巴火車 中間無時間出閘買pass, 最平應該7仔買1800 yen 一日pass?

day 3 霧島 睇完巴打講，唔係自駕遊，一日想玩 神宮，牧場，神話之里公園，係咪好chur?

高千穗就咪去
day trip 加上 巴士d 時間同jr 唔match 晒好多時間係交通上

利申：原本都打算去，研究完時間就放棄

另外 南九洲 三日pass 去縱橫遊買最平 $440 hk express 賣$510

利申：之前 縱橫遊做promote $3xx 買左

我都打算咁行 但我坐遲一班車 七點幾，再坐海幸山幸
去，係咪時間會好趕？

另外玩完日南想係宮崎食宮崎牛，巴打有咩好介紹嗎？

三月底去，如果有櫻花，坐的士都要去
仲plan 緊點行

巴打有無指宿一日day trip 行程參考

成班打靶仔騎劫我個post

搞到無人理我果園既問題

去到有四分鐘你轉車

感謝提醒，巴打有無果園摘生果推薦？

鍾意睇歷史野可以去知覧

高千穗牧場好似話睇櫻花唔錯
神宮有巴士坐去，當然的士也可，唔遠
我上次星期六去神宮，見d巴士都有人等㗎，我諗安排好時間其實係ok嘅

南九州pass好似可以新幹線搭到去熊本?
係就一來一回已經抵番晒

唔識，去超市買把啦

$510 係fake 嘅
我上個月頭係機上買都係44x
同旅行社差唔多價
另外我都係搭7點幾班特急
唔想上唔切海幸山幸冇買到bus pass
最尾用左大約1900 yen搭巴士
青島番宮崎嗰程搭jr

個南九州pass 4月就冇

未必，見反應好通常繼續

可以用到六月

啱啱check 如果去熊本又去指宿買個pass已經抵左
鹿兒島去熊本 都成7千円 來回都萬幾 去指宿又3千幾
計番已經抵左

真係好抵
去熊本可以去食勝烈亭吉列豬扒或者馬肉料理
熊本城冇得入去
如果鍾意庭園可以去水前寺成趣園行個圈

想問個JR南九州pass
係三月就無賣定無得再用
我六月頭先去係咪已經無得用

鍾意庭園行仙巖園得啦，唔一定要去熊本

去得熊本真係要食馬肉, 話晒叫做名物
仲可以去食埋黑亭, 雖然當年睇班高登仔話伏, 但我食完個評價又未至於咁差

行程同你基本一樣
不過因為多兩日，所以會去埋宮崎

day 2住宮崎，但行李留鹿兒島，剩係背囊帶一日衣服

咁多人去 , 巴打們覺得去仙巖園+展望台好定去指宿來回玩砂浴好

其實指宿有咩玩？
淨係去過砂浴 再無聊聊去左西大山影果個JR最南牌

why not both
如果仙巖園望火山ok，時間唔夠咪skip展望台囉
其實仙巖園好細，地形狹長，不過有d展館睇下

真係無推介...我係為左去睇隈研吾設計既酒店
就去左間酒店入面既鐵板燒

因為我得一日時間
一係仙巖園+展望台+櫻島/指宿+櫻島
不過應該去指宿多 , 因為會去熊本睇成趣園 , 都係果類野 , 指宿有砂浴+玉手箱

指宿車好疏，除非自駕，唔係最少都兩點先返到鹿兒島中央

APAS アパス, 記得坐鐵板枱睇住師傅整牛

Thanks 巴打

上次都係食呢間
不過鐵板燒最好預約

真絲 我o個次係搵酒店職員幫我即book即去, 不過巴打都係提早預約好d

skip哂霧島個堆佢
一黎無咩睇，二黎等車等到仆街
就算你渣車應該都去唔哂

改去宮崎，留番一日玩日南飫肥

可以睇我個九州post

cut一日酒店啦
點會bk哂鹿兒島
會限死左自己玩既地方

嘩 巴打
乜你咁勇唔買pass
都要成三四百蚊

呢間幾出名
食過，唔算貴

唔好學d台仔台妹咁on9啦
除非你大把時間
西大山等車又要有排等
淨係為左影個牌就on99哂左一朝，值得咩

邊有咁貴，去飫肥果程同青島返宮崎都可以坐jr
最貴只係飫肥去鵜戶神宮果程巴士
加埋只係貴張pass少少

搭一點幾果班jr去
二點幾就有瑋班返指宿，相距冇一個鐘
冇人叫你唔睇時間表就去搭
同埋西大山個景對住開聞岳好靚，朝早坐玉手箱去指宿->砂浴->西大山->返指宿去池田湖或長崎鼻->住一晚絕對冇問題

睇你點塔啦
如果跟樓上留言差唔多架wo

有哂圖，無得呃啊
架巴士由宮崎車站開到飫肥，計埋上上落落差唔多

當然好似你咁話，坐兩程jr係另計

食aspas 係咪一定要book , 冇walk in?
我星期日5點半-6點度去食洗唔洗排到仆街？
好想食呀...

打算咁樣
酒店應該俾寄行李掛

我都計緊數 我有 jr pass, 買唔到巴直1000 yen pass, 如果買7仔1800 yen 巴士pass 唔知有無著數

巴打幾錢網上有無得查，例如日南去青島

你day 3 住番同day 1同一間酒店就9成俾
不過send 定個email 穩陣d

有，宮崎交通

我搵到俾唔識點計
例如鵜戸神宮 去 サンメッセ日南
鵜戸神宮 610YEN サンメッセ日南 700YEN, 即係幾錢?

另外宮崎住一晚, 有無咩平價酒店介紹

好似睇唔到
check

我係星期六晚walk in
得自己燒嗰隻 鐵板燒full
跟住即場book咗下一晚

thanks 巴打 , 就係想自己燒試下自己手勢

唔會睇到，但其實遊客一定係visit pass 抵，其實唔洗諗

唔建議自己燒
通常燒燶晒/燒到柴咁就係自己燒，但佢地燒俾你又好好食

一日券1000yen
一定買

我上網揾過呢間野喺宮崎有2間分店
1. 大淀河畔みやちく 2. APAS
有冇巴絲食過，邊間好食 (鐵板燒)?

join一個鐘tour bus, 勁似趕鴨仔團
不過之後都可以stay櫻島行下公園，最長足湯同周圍岩石塊，幾relax的

宮崎牛藏，小貴但對得住個價
hotpepper有時有coupon

我覺得櫻島好靚，果時唔知頭唔知路，上左架巴士車左去櫻島最東面一個遊覽點，東面靚過西面櫻島港好多，仲有長足湯有條步行徑，又係好靚，好似去左朱羅紀公園咁，D植物同出面果D完全唔同。

剛去完番黎, 幾日住鹿兒島中央, 一日指宿
去宮崎o個日搭車搭到真係痴左線
早上7點幾出發, 夜晚12點先番到酒店, 勁辛苦
不過風景真心靚

同埋撞到好多好多香港人, d咩咩巴士全部都係香港人
全車好靜得d仆街香港人講野大大聲
d景點又係香港人佔9成

宮崎來回鹿兒島都5個鐘，加埋搭巴士/海幸山幸，隨時加埋搭八九粒鐘，我上次就係咁，試過都怕怕，下次直接係宮崎住一晚好過。

路過hard sell下
[帶住家母去旅行]福岡~鹿兒島
[url]
[/url]- 分享自 LIHKG 討論區